★僅30%港人用手機銀行 最滿意微信支付

●香港人用手機銀行比例低過中國、澳洲及新加坡

調查發現，儘管71%的客戶在過往12個月內曾使用其主要金融機構銀行的網上銀行服務，但只有30%的受訪者曾使用手機銀行服務，這個比例遠低於中國內地的78%、澳洲的43%及新加坡的41%。

35%的受訪者表示，在登入網上銀行時遇到問題；56%在使用流動銀行應用程式時曾遇到問題，認為銀行需要更努力提升數碼渠道的用戶體驗。

●香港人最滿意邊樣電子錢包？
在各種電子錢包中，受訪者對微信支付最為滿意；在流動支付用戶中，29%受訪者表示Apple Pay為其主要電子錢包，其次是佔17%的八達通「好易畀」。而Android Pay、支付寶和微信支付分別佔 16%、15%及8%，不過，微信支付獲得最高滿意評級，Apple Pay 則緊隨其後。

●3成港人考慮換主要銀行
在零售銀行客戶之中，擁有尊貴銀行戶口的客戶的整體滿意度，明顯高於普通銀行客戶。此外，受訪者轉換主要銀行意向高企，近1/3客戶正考慮轉換其主要銀行，比較之下，新加坡和澳洲分別只有18%和16%的客戶有此打算。

●港人對花旗滿意度最高
花旗銀行在零售銀行滿意度以1,000分計排行榜首，整體滿意度評分達723。花旗銀行在客戶互動、帳戶資訊、產品提供、費用和設施這五方面均獲得了最高評分。

wechat利是又win

All 五毛qr code打手

樓豬五毛

now冇利是

i hate wechat

Apple pay收收地皮
開頭就幾快幾好用
最近唔知點解慢咗好多

U will love it in next LNY

U love use wechat find G

因為果30% 係近十年先落黎丫嘛

腦魔係五毛

wechat除左叫雞外， 狗也不屌

有利是

why u know?

可能已一國一制了

在流動支付用戶中，29%受訪者表示Apple Pay為其主要電子錢包，其次是佔17%的八達通「好易畀」。而Android Pay、支付寶和微信支付分別佔 16%、15%及8%，不過，微信支付獲得最高滿意評級，Apple Pay 則緊隨其後。

Apple pay贏成條街

如果支那寶同微信支付比，後者真係好用好多 。
但方便計一定八仔/Apple Pay 之流

老貓，你都係中國人

東方啲記者係咪全部廢中廢老嚟
改咗做google pay成個禮拜 出報道仲寫android pay

梗係唔用啦
個app寫得咁垃圾

有冇可能八達通「好易畀」會排第二
仲on9過支付寶同微信
要自己scan code打銀碼先可以比錢 講補給點都係apple pay同g pay領先呀嘛

方向日報係咪做假新聞

windows 易中毒同偷資料 d 人都照用一樣

是但啦，全部都係垃圾